［困籽］ 利時搞手入主10大死場炮台山富利來 游說40業主減租3成 幫年輕人創業：「冇人信我冇抽佣」

有冇得搞其實

炮台山富利來商場，是香港十大死場之一。疫情下失業率創16年新高，偏偏有人趁這時候，花兩個月時間，揼石仔式逐個業主游說減租，以市價6至9折的租金讓失業的年輕人起步創業。同時，疫情下租金回落，過去只得小餐廳、汽車維修舖、美容店等的街道，多了些特色咖啡店、特色魚肉麵店、滷水食物外賣店落戶，給炮台山的死場及街道帶來回春氣息。

這座1982年落成的住宅連商場，距地鐵站3分鐘步程，鄰近「油街實現」，被屋苑（包括豪宅）、甲級商廈及酒店圍繞。三層的商場，每層六十多個百呎單位回字型排列。但大部份都閉上門，木門板上塞滿舊信件；壓克力板製作的80年代富士通招牌下，舖頭已成雜物房；好些單位其實是辦公室，隱約傳來小調歌聲。樓上住客其實愛經過商場上街，拐個彎到宏安道，每逢午飯時間外面都人來人往，偏偏這裏像另一個次元靜過鬼。前年商舖投資者李根興來過宏安道油街那端，評分只得4.5分。不過業界指這只是個「假死場」，2019年政府曾計劃買死場改建為社福設施，惟某些擁多間舖位的業主「冇反應」，寧願繼續丟空或租給朋友做辦公室，至此不了了之。

本身都冇人會行去個個位咁入

一係開宜家，一係開donki，否則都應該死9成

*果籽

住過附近成五六年

係去過地下食野 冇上過樓上